\subsection{Bustur}

\subsubsection{Generelt om busturen}

\begin{description}
\item[Ansvarlig] \placeholder
\item[Tidspunkt] \placeholder
\item[Varighed] \placeholder
\end{description}

Busansvarlige snakker med buschaufføren om hvad man må og ikke må i bussen. F.eks. rokering ift speeddating, indtagelse af alkohol, brug af toilet.

\begin{table}[ht!]
\begin{center}
\begin{tabular}{|l|c|c|}
\hline
Tilladelse til          & \textbf{Det må vi :)} & \textbf{Det må vi ikke :(}\\ \hline
Rykke rundt i bussen    & $\square$             &  $\square$                \\ \hline
Benytte toilet          & $\square$             &  $\square$                \\ \hline
Alkohol                 & $\square$             &  $\square$                \\ \hline
Andet læske             & $\square$             &  $\square$                \\ \hline
Mad                     & $\square$             &  $\square$                \\ \hline
Snacks                  & $\square$             &  $\square$                \\ \hline
Musik                   & $\square$             &  $\square$                \\ \hline
Mikrofon                & $\square$             &  $\square$                \\ \hline
\end{tabular}
\end{center}
\end{table}

\textbf{Husk}
\begin{itemize}
    \item Skraldeposer ved sæderne, så alle kan få smidt deres skrald ud og andre poser til pant.
    \item Sørg for at russerne så vidt muligt sætter sig i deres hold i bussen.
    \item Kryds russerne af når de går ind i bussen.
    \item Busansvarlig tjekker bussen igennem for dåser, og sørger for, at det ser pænt ud ved ankomst.
    \item De resterende vektorer sørger for, at deres tværhold ledes ind på de korrekte sovesale. \VEKTOREKS sørger for busansvarligs hold.
\end{itemize}

\begin{mats}{Lørdag}{busturen}
    \mat{4}{Rammer øl}
    \mat{2}{Rammer sodavand}
    \mat{2}{Rulle skraldeposer (små)}
    \mat{1}{Rulle skraldesække}
\end{mats}

\textbf{Tidsplan}
\begin{itemize}
    \item Ca. 5 min - lade folk sætte sig osv.
    \item Ca. 5 min - Bustale og uddeling af læske
    \item Ca. 10 min - fri leg
    \item Ca. 30 min - speeddating
    \item Ca. 15 min - fri leg
    \item Ca. 10 min - fortælle jokes
\end{itemize}

\textbf{Bustale}
\begin{itemize}
    \item Velkommen
    \item Hvor lang tid busturen tager
    \item Mulighed for toilet?
    \item Oprydning i bus (skraldeposer)
    \item Læske
    \item Vi kommer rundt med pantposer
    \item Broskål
\end{itemize}

\textbf{Broskåååååååååååål}

Når bussen nærmer sig en bro tæller den ansvarlige vektor ned så man (forhåbentligt) rammer 0 når man kører under broen. Tilføj gerne naturkonstanter og lign. F.eks. 10, 9, 8, 7, 6, 5, 4, Pi, 3, Eulers tal, 2, $\sqrt{2}$, $i^4$ , 0, skål.

\textbf{Gode jokes}
\begin{itemize}
  \item Hvad gør Spiderman når han har drukket sin kaffe? Han æder koppen.
  \item Hvad kalder man en masse ældre der tisser i et glas? Blandet saft fra Rynkeby.
  \item Hvad er det værste ved at have en stripper som mor? Når det er tag børnene med på arbejde dag.
  \item Hvorfor må man ikke have blomster med op i Rundetårn? Hvis de nu springer ud.
  \item Hvad kalder man en indbagt haj? Haj med dej.
  \item Hvad er forskellen på Jesus og et maleri? Et maleri skal kun hænges op med et søm!
  \item Hvorfor hyler prærieulvene kun om natten? De kan kun se kaktusserne om dagen.
  \item En far siger til sønnen: ''Nu kommer storken med din lillesøster''. Sønnen: ''Du er da en idiot, her vrimler byen med dejlige tøser, og så knepper du storken!?!''
  \item Du har ringet til dansk tinnitus forening – læg en besked efter bip-tonen.
  \item Du har ringet til statskassen – Du taler med Tom
  \item Du har ringet til krematoriet – du taler med Aske
  \item Hvorfor tabte blondinen brystsvømnings konkurrencen? - Fordi de andre deltagere brugte armene
\end{itemize}

\textbf{Speed dating:}\\
Man får 1 min pr person og så rykker personen der sidder til venstre i bussen bagud og personen er sidder til højre rykker fremad. 
\begin{itemize}
    \item Hvad har du lavet i din sommerferie?
    \item Hvad er din ynglings drink?
    \item Vil du helst leve et liv der varer 1000 år eller 10 liv der hvert varer 100 år.
    \item Vil du hellere undvære alkohol i et år eller din telefon i et år? 
    \item Vil du hellere blive til en gigantisk hamster eller et lille næsehorn?
    \item Vil du helst kun være i stand til at hviske eller råbe?
    \item Hvad er den mest underlige ting du nogensinde har købt?
    \item Vil du helst have at din ånde lugter af prut eller at dit grin lyder som prutter?
    \item Hvilken årstid er din ynglings?
    \item Vil du helst have en kappe på eller klap for øjet hele tiden i 1 måned?
    \item Hvis du skulle være sammen med en havfrue/havmand skulle fiskedelen så være øverst eller nederst?
    \item Vil du hellere altid være 10 min forsinket eller komme 20 min for tidligt til alting?
    \item Hvad er dit ynglingsdyr, og hvorfor?
    \item Vil du hellere sidde i fængsel i 1 år eller leve 1 år mindre?
    \item Vi du hellere have en fræk nat med Donald Trump eller få begge fortænder trukket ud?
    \item Hvilken TV serie er din ynglings?
    \item Vil du helst være lækker og blive slået i hovedet hver morgen eller bare være grim?
    \item Hvis du kunne rejse til hvilken som helst destination i verden, hvor ville du så tage hen?
    \item Vil du helst vise din røv hver gang du skal betale med dankort eller kun kunne kommunikere via PowerPoint slides?
    \item Vil du helst have en drage eller selv være en drage?
    \item Gå på RUC eller miste dine fortænder?
    \item Vil du helst havde tær på længde med fingre, eller fingre på længde med tær?
    \item Er man egentlig våd hvis man er under vand, eller er man først våd når man kommer op af vand?
    \item Vil du kun kunne danse Fortnite eller aldrig kunne danse igen?
    \item Vil du helst kunne rejse tilbage i tiden eller frem i tiden?
    \item Skal toiletpapiret vende ind af eller ud af?
    \item Hvad er din yndlings drink?
    \item Vil du helst havde div. Rasmus Seebach sange på hjerne resten af dit liv, eller aldrig havde sex igen?
    \item Hvilken superkræft vil du helst besidde?
    \item Vil du altid værre den akavede person der klapper 10 sek længere end alle andre eller få små hoste anfald under alle dine forlæsninger?
    \item Vil du helst snuble over alle dørtrin eller altid spilde en smule når du får noget at drikke?
    \item Vil du helst vågne med krampe i foden hver morgen, eller slå din lilletå hver morgen på vej til toilettet?
    \item Kalde din forlæser for far/mor eller kalde din kæreste et forkert navn?
    \item Få spillet hornmusik hver gang du træder ind i et rum med andre mennesker, eller altid omtale dig selv i tredje person?
    \item Vil du helst klukke som en håne efter hver sætning, eller havde byttet om på placeringen af din næse og mund?
    \item Vil du helst være den klogeste i verden, men alle troede du var dum, eller være den dummeste i verden men alle troede du var klog?
    \item Vingummier eller chokolade?
    \item Havde kronisk numse kløge eller altid havde lus?
    \item Vil du hlest ALDRIG kunne blive fuld, eller være black-oute efter 1 øl?
    
\end{itemize}