\subsection{Velkomsttale}

Hvad sagde du lige om mig din lille rus? Jeg kan sige dig at jeg er uddannet som den bedste på mit vektorhold fra polarhytten, og jeg har været involveret i flere rusture på både Fyn og Sjælland, og har over 300 bekræftede bundere. Jeg er trænet i left outside alone og er den bedste vektor i hele Studiestarten. Du er ikke andet for mig end endnu en rus. Jeg vil drikke dig under med en præcision på 36 jagerbombs, mærk dig mine ord. Tror du at du kan komme afsted med at skrive sådan noget lort om mig i sladderkassen? Så kan du smut pommes frit. På nuværende tidspunkt som vi snakker kontakter jeg mit hemmelige netværk af bumser rundt over hele DTU og din IP bliver sporet lige nu så du kan forberede dig på at dumpe mat1, din mide. Mat1 der fuldstændig udradere den lille sølle ting du kalder dit studie. Du er fandeme død møj unge. Jeg kan være hvorsomhelst nårsomhelst og bruge liking på dig på over syv hundrede måder, og det er blot med mine bare hænder. Jeg er ikke kun trænet i ubevæbnet studiestartsdanse, men jeg har også adgang til hele studiestartswikien og vil bruge det til dets fulde omfang til at synge din elendige røv op, din lille lort. Hvis bare du havde vidst hvilken uhellig hævn din "smarte" lille sladder ville forsage dig, ville du nok have holdt din kæft. Men det gjorde du ikke, det kunne du ikke, og nu må du betale prisen, din store idiot. Jeg vil lave dragen fra Lyngby til Ballerup og drukne dig i det. Du er fandeme død for helvede din skide møj unge.

\subsubsection{Præsentation af vektorer og bumser}
Hver vektor og bums præsenterer sit navn, retning samt semester


\subsubsection{Hytteregler}

\begin{itemize}
    \item \textbf{Rygning}
    
    Rygning foregår udenfor ved spande vi har sat op
    
    \item \textbf{Smadrede ting og sager}
    
    Uheld sker her og der - sig det til en vektor
    
    \item \textbf{Stranden}
    
    Tag en vektor med hvis I gerne vil til stranden
    
    \item \textbf{Dansk lovgivning}
    
    Hvis man har glemt at pakke nogle sjove piller eller lignende ud efter Roskilde, så afskaf det. Hvis det opdages medfører det hjemsendelse.
    
    
    \item \textbf{Telefoner og ure}
    
    Opfordrer til at de bliver på værelserne da det giver en mere hyggelig tur
    
    
    \item \textbf{Hold-kæft-håndtegn}
    
    Hvis en vektor holder hånden i vejret bedes alle tie stille
    
    
    \item \textbf{Drejebøger/Dragebøger}
    
    Alt I skal lave står i dem, så lad for din egen skyld være med at tag dem
    
    
    \item \textbf{Eget alkohol}
    
    Giv det til en vektor og så får i det tilbage efter turen
    
    
    \item \textbf{Veste}
    
    Præsentation af dags og kørsel
    
    \item \textbf{Bliv på grunden}
    
    Lad være med at gå så langt væk at vi ikke kan få fat i jer
    
    
    \item \textbf{Læskesystem}
    
    \textit{Scan dit kort, scan din vare, scan din multiplier, scan dit kort}
    
    Hvis man mister sin stregkode, så sig det til læskeansvarlig og så fikser de noget til dig, men det koster måske en kvajebajer. Ingen åben læske ved computeren.
\end{itemize}

\subsubsection{Badekar}
Der står et kar med en masse spil osv. i - brug det hjertens gerne, men læg det også pænt tilbage.


\subsubsection{Musik}
For at høre din yndlingssang med jesu brødre sætter du sange i kø - ingen åben læske ved computeren (afmærkes med tape)


\subsubsection{Studiestartsregler}

\begin{itemize}
    \item \textbf{Buffallo} 
    
    For at ære gode gamle Buffallo Bill som drak sin whiskey med højre hånd så han ikke kunne trække sin revolver da døren til saloonen blev sparket ind af hans ærkefjende, så bunder vi kun med højre hånd og drikker kun med venstre. Hvis man drikker med højre kan hvem som helst råbe BUFFALLO hvilket resulterer i en bunder.
    
    \textbf{Ansvarlig:} \textit{indsæt ansvarlig}
    
    \item \textbf{3 skridt}
    
    Hvis du går langt væk fra din flaske kan andre kalde 3 skridt og så har du tre skridt til at gå til din flaske - hvis ikke du kan det resulterer det i en bunder.
    
    \textbf{Ansvarlig:} \textit{indsæt ansvarlig}
    
    \item \textbf{2 åbne genstande} 

    Hvis du har to åbne genstande må du være virkelig tørstig, så hvorfor ikke lige bunde den ene?
    
    \textbf{Ansvarlig:} \textit{indsæt ansvarlig}

    \item \textbf{Divine} 

    Hvis der lige er blevet kaldt Buffallo på dig for 7. gang på et kvarter er du måske lettere presset. Hvis du rækker lillefingeren i vejret imens du bunder kan en anden kalde divine og tage resten.
    
    \textbf{Ansvarlig:} \textit{indsæt ansvarlig}

    \item \textbf{Mellem mærkerne} 
    
    Hvis du ikke rammer mellem mærkerne på første tår er du enten ikke tørstig nok eller meget tørstig, så bund :)
    
    \textbf{Ansvarlig:} \textit{indsæt ansvarlig}

    \item \textbf{Kapsel opsamling} 
    
    Når man nu har åbnet sin øl, og kapslen flyver, kan en anden end "åbneren" pege på kapslen og tælle ned fra 10, hvis "tælleren" når at tælle ned til nul inden "åbneren" har fået samlet kapslen op, skal "åbneren" bunde \#RedPlaneten
    
    \textbf{Ansvarlig:} \textit{indsæt ansvarlig}
    
    \item \textbf{Gentlemansport}
    
    Selvfølgelig er vi også venlige imod hinanden og sparker ikke til folk, der ligger ned, så når Bong raller ude på græsset, så stik ham et glas vand frem for et give ham endnu en bong
\end{itemize}